%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{References}
%\renewcommand{\bibname}{References
%\\ {\normalsize {\normalfont References to go further or deeper are in gray.}}
%}

\renewcommand{\bibsection}{\part*{References}}
\addcontentsline{toc}{part}{References}

\markboth{References}{Generative Sonic Art}
\thispagestyle{empty}

\renewcommand\bibpreamble{$\rightarrow$ The references to go further or deeper for advanced readers are prepended by an asterisk.}

\begin{thebibliography}{99}
%\thispagestyle{empty}
		
	\bibitem[Analyse Musicale, 1990]{afum} 
	\textit{Analyse Musicale : La forme: unit\'{e} et multiplicit\'{e}}. Num\'{e}ro 20, Paris, Juin 1990.
	
        \bibitem[Aralla, 2002]{ma}
	Paolo Aralla. \textit{Morphological Analysis}. in PRISMA 01, Euresis Edizioni, Milan 2002.\\ 
	\href{http://www.paoloaralla.it/doc-pdf/P.ARALLA-MorphologicalAnalysis.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://www.paoloaralla.it/doc-pdf/P.ARALLA-MorphologicalAnalysis.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Beaulieu, 1987]{hm} 
	John Beaulieu. \textit{Music and Sound in the Healing Arts}. Barrytown/Station Hill Press, 1987.
	
	\bibitem[Bosseur, 2005]{bos}
	Jean-Yves Bosseur, \textit{Du son au signe. Histoire de la notation musicale}, \'{E}ditions Alternatives, 2005.
	
	\bibitem[Br\"uel \& Kj\ae r, 2021]{bk}
	Sound and Vibration Handbook $|$ Br\"uel \& Kj\ae r, \textit{Acoustics -- Sound Attenuation in Air}, Web page accessed 18 May 2021.\\ 
	\href{https://www.bksv.com/downloads/svpockethandbook/}{\scriptsize{\texttt{https://www.bksv.com/downloads/svpockethandbook/}}} \normalsize{}
		
	\bibitem[Cheveign\'{e}, 1999]{adc} 
	Alain de Cheveign\'{e}. \textit{Formant Bandwidth Affects the Identification of Competing Vowels.}. Web publication, 1999.\\ \href{http://recherche.ircam.fr/equipes/pcm/cheveign/ps/icphs99.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://recherche.ircam.fr/equipes/pcm/cheveign/ps/icphs99.pdf}}} \normalsize{}

	%\bibitem{oo} 
	%Jean-Yves Bosseur. \textit{L'\oe{}uvre ouverte, d'un art \`a l'autre}. Minerve, 2013.
		
        \bibitem[Del\'{e}glise, 2010]{pc} 
	Marc Del\'{e}glise. \textit{Permutations et cycles}. Universit\'{e} Lyon 1, Capes Externe Math, 2010--2011.\\ \href{http://math.univ-lyon1.fr/capes/IMG/pdf/cycles.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://math.univ-lyon1.fr/capes/IMG/pdf/cycles.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Derrida, 1967]{dlg} 
	Jacques Derrida. \textit{De la grammatologie}. Les \'{E}ditions de Minuit, Paris 1967.\\ 
	\href{https://www.pileface.com/sollers/IMG/pdf/de\_la\_grammatologie.pdf}{\scriptsize{\texttt{https://www.pileface.com/sollers/IMG/pdf/de\_la\_grammatologie.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Desain, 1992]{desqz} 
	Peter Desain, Henkjan Honing. \textit{The quantization problem: traditional and connectionist approaches}. In \textit{Understanding Music with AI: Perspectives on Music Cognition}, Edited by Mira Balaban, Kemel Ebcioglu and Otto Laske, AAAI Press, 1992, pp. 448 to 463.
	
	\bibitem[Foucault, 1966]{mflmelc} 
	Michel Foucault. \textit{Les Mots et les Choses}. Gallimard, 1966.

	\bibitem[Gleick, 1991]{tdc} 
	James Gleick. \textit{La Th\'eorie du Chaos -- Vers une nouvelle science}. Traduit de l'anglais par Christian Feanmougin. Flammarion, 1991.
	
	\bibitem[Goldberg, 2001]{re}
	 * David Goldberg. \textit{What Every Computer Scientist Should Know About Floating-Point Arithmetic}. Numerical Computation Guide, July 2001, pp. 171 to 264.\\ \href{https://ece.uwaterloo.ca/\~dwharder/NumericalAnalysis/02Numerics/Double/paper.pdf}{\scriptsize{\texttt{https://ece.uwaterloo.ca/$\sim$dwharder/NumericalAnalysis/02Numerics/Double/paper.pdf}}} \normalsize{}
	 
	 \bibitem[Kamada et al., 1989]{kek}
	 * Tomihisa Kamada, Satoru Kawai. \textit{An Algorithm for Drawing General Undirected Graphs}. Information Processing Letters 31:1, April 1989.\\ \href{https://pdfs.semanticscholar.org/b8d3/bca50ccc573c5cb99f7d201e8acce6618f04.pdf}{\scriptsize{\texttt{https://pdfs.semanticscholar.org/b8d3/bca50ccc573c5cb99f7d201e8acce6618f04.pdf}}} \normalsize{}
	 
	 \bibitem[Hanna et al., 2008]{hfra} 
	Pierre Hanna, Pascal Ferraro, Matthias Robine, Julien Allali. \textit{Recherche de documents musicaux par similarit\'{e} m\'{e}lodique}. Document num\'{e}rique, Volume 11, 2008, pp. 107 to 125.\\ 
	\href{https://www.cairn.info/revue-document-numerique-2008-3-page-107.htm}{\scriptsize{\texttt{https://www.cairn.info/revue-document-numerique-2008-3-page-107.htm}}} \normalsize{}
	 	 
         \bibitem[McLuhan, 1994]{mm} 
	Marshall McLuhan. \textit{Understanding Media -- The Extensions of  Man}. First edition 1964, MIT Press edition, 1994.
	
	\bibitem[Makhoul, 1975]{mak}
	* John Makhoul. \textit{Linear Prediction: A Tutorial Review.} Proceedings of the IEEE 63(4), 1975.\\ \href{https://www.commsp.ee.ic.ac.uk/\%7Exl404/papers/Linear\%20prediction\%20A\%20tutorial\%20review.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://www.commsp.ee.ic.ac.uk/\%7Exl404/papers/Linear prediction A tutorial review.pdf}}} \normalsize{}
		 
	\bibitem[Manousakis, 2006]{ml} 
	Stelios Manousakis. \textit{Musical L-Systems}. Sonology Master's Thesis. The Royal Conservatory, The Hague. June 2006.\\ \href{http://carlosreynoso.com.ar/archivos/manousakis.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://carlosreynoso.com.ar/archivos/manousakis.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Marcel-Dubois et al., 1939]{mbb}
	Claudie Marcel-Dubois, abb\'e Fran\c{c}ois Falc'hun. \textit{Les archives de la Mission de folklore musical en Basse-Bretagne de 1939}. Web site retrieved in 2016.\\ 
	\href{http://bassebretagne-mnatp1939.com/pages/presentation.html}{\scriptsize{\texttt{http://bassebretagne-mnatp1939.com/pages/presentation.html}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Marinetti, 1916]{ftm} 
	Filippo Tommaso Marinetti. \textit{La nouvelle religion -- morale de la vitesse}. Nouveau Manifeste publi\'{e} dans le premier num\'{e}ro du journal l'\textit{Italie futuriste}, le 11 mars 1916. Traduction d'Olivier Lahbib.\\ 
	\href{https://www.academia.edu/12024655/La\_nouvelle\_religion-morale\_de\_la\_vitesse\_1916\_Marinetti\_traduction\_}{\scriptsize{\texttt{.../La\_nouvelle\_religion-morale\_de\_la\_vitesse\_1916\_Marinetti\_traduction\_}}} \normalsize{}
	
	%\newpage
	
	\bibitem[Morlot, 2012]{ocm}
	Anthony Morlot. \textit{Les drogues num\'eriques et ondes
binaurales: I-Doser, ph\'enom\`ene de mode ou r\'eel danger?}. Universit\'e de Lorraine, Facult\'e de Pharmacie. M\'emoire en vue de l'obtention du Dipl\^ome d'\'Etat d'Audioproth\'esiste, 2012.\\ 
	\href{http://docnum.univ-lorraine.fr/public/BUPHA\_MAUDIO\_2012\_MORLOT\_ANTHONY.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://docnum.univ-lorraine.fr/public/BUPHA\_MAUDIO\_2012\_MORLOT\_ANTHONY.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Papadopoulos et al., 2014]{mop} 
	* Alexandre Papadopoulos, Pierre Roy, Fran\c cois Pachet. \textit{Avoiding Plagiarism in Markov Sequence Generation}, UPMC Paris 06, 2014.\\ \href{https://www.csl.sony.fr/downloads/papers/2014/papadopoulo s-14a.pdf}{\scriptsize{\texttt{https://www.csl.sony.fr/downloads/papers/2014/papadopoulo s-14a.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Phillips, 2018]{sdw}
	* Samuel Phillips,  Anurag Agarwal, Peter Jordan. \textit{The Sound Produced by a Dripping Tap is Driven by Resonant Oscillations of an Entrapped Air Bubble}. Scientific Reports 8:9515, 2018.\\ 
	\href{https://www.nature.com/articles/s41598-018-27913-0}{\scriptsize{\texttt{https://www.nature.com/articles/s41598-018-27913-0.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Roads, 2007]{cr} 
	Curtis Roads. \textit{L'audionum\'{e}rique -- Musique et informatique}. Dunod, 2007. Traduction et adaptation de Jean de Reydellet.
	
	\bibitem[Snyder, 2001]{sn} 
	Bob Snyder, Robert Snyder. \textit{Music and Memory: An Introduction}. A Bradford Book
Mit Press, 2001.\\ 
	\href{https://monoskop.org/images/f/f3/Snyder\_Bob\_Music\_and\_Memory\_An\_Introduction.pdf}{\scriptsize{\texttt{https://monoskop.org/images/f/f3/Snyder\_Bob\_Music\_and\_Memory\_An\_Introduction.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[St\'{e}vance, 2009]{stso}
	Sophie St\'{e}vance. \textit{Les Op\'{e}rations Musicales Mentales De Duchamp. De La `Musique En Creux'.} Images Re-Vues, no. 7 (2009). \\ 
	\href{https://www.academia.edu/5607095}{\scriptsize{\texttt{https://www.academia.edu/5607095}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Szendy, 1999]{bf} 
	Peter Szendy. \textit{Brian Ferneyhough}. Textes r\'{e}unis par l'auteur, Ircam--L'Har\-mattan, 1999.\\ 
	\href{https://www.scribd.com/document/365564172/Compositeurs-d-aujourd-hui-Peter-Szendy-Brian-Ferneyhough-L-Harmattan-1999-pdf}{\scriptsize{\texttt{.../Compositeurs-d-aujourd-hui-Peter-Szendy-Brian-Ferneyhough-L-Harmattan-1999-pdf}}} \normalsize{}
			
	\bibitem[Voisin et al., 1999]{mp} 
	Fr\'{e}d\'{e}ric Voisin, Jacopo Baboni Schilingi. \textit{Morphologie}. IRCAM Troisi\`{e}me \'{e}dition, novembre 1999.\\ 
	\href{http://www.fredvoisin.com/IMG/pdf/Morphologie\_1999.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://www.fredvoisin.com/IMG/pdf/Morphologie\_1999.pdf}}} \normalsize{}
	
	\bibitem[Voisin, 2011]{deec} 
	Fr\'{e}d\'{e}ric Voisin. \textit{Dissemblance et espaces compositionnels}. Actes des Journ\'{e}es d'Informatique Musicale 2011, pp. 191 to 197.\\ 
	\href{http://jim.afim-asso.org/jim11/html/actes/25\_41\_jim2011\_fredvoisin7.pdf}{\scriptsize{\texttt{http://jim.afim-asso.org/jim11/html/actes/25\_41\_jim2011\_fredvoisin7.pdf}}} \normalsize{}

	\bibitem[Xenakis, 1992]{ix}
	Iannis Xenakis. \textit{Formalized Music}. Stuyvesant, NY: Pendragon Press, 1992.\\ 
	\href{https://monoskop.org/images/7/74/Xenakis\_Iannis\_Formalized\_Music\_Thought\_and\_Mathematics\_in\_Composition.pdf}{\scriptsize{\texttt{.../Xenakis\_Iannis\_Formalized\_Music\_Thought\_and\_Mathematics\_in\_Composition.pdf}}} \normalsize{}

\end{thebibliography}